<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on ak3n.com</title>
    <link>http://ak3n.com/categories/books/</link>
    <description>Recent content in Books on ak3n.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ak3n.com/categories/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Одинокий город. Упражнения в искусстве одиночества</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/books/lonely-city/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/books/lonely-city/</guid>
      <description>Тема одиночества до сих пор меня интересует, поэтому я сразу заинтересовался в этой книге, увидев ее в Пиотровском.
Вся книга состоит из примеров, как разные деятели искусства преодолевали чувство одиночества. Автор рассказывает о собственной истории — переезд из Лондона в Нью-Йорк. Переживая романтический разрыв в незнакомой среде, она погрузилась в одиночество и начала изучать его и как с таким состоянием справлялись другие люди, сделав акцент на американских художниках XX века.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45 татуировок личности</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/books/45-tatoo-of-personality/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/books/45-tatoo-of-personality/</guid>
      <description>После &amp;ldquo;Национализма&amp;rdquo; я взял небольшой отдых от книг, затянувшийся на три недели. На днях мне порекомендовали и предложили взять почитать &amp;ldquo;45 татуировок личности&amp;rdquo;. Она небольшая (~300 страниц), но видимо из-за длительного перерыва, я прочитал ее сразу за три часа.
До этого я никогда не слышал про автора и не читал его прошлые книги — только видел на прилавках. Мне не очень нравятся современные книги по мотивации. Мне кажется, что вместо мотивирования себя работать, эффективнее просто пойти работать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Национализм</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/books/nationalism/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/books/nationalism/</guid>
      <description>Я часто люблю ходить в книжные магазины и бродить по ним, рассматривая полки. Иногда взгляд цепляется за что-нибудь интересное, и я пополняю to-read список. Как-то раз, благодаря одному такому походу в Пиотровский, список пополнился аж на 20-30 книжек.
Год назад мой взгляд зацепился на “Национализме” Бернарда Яка. Полагаю, что основным фактором сыграла ситуация в США с Трампом, где очень сильно выросло националистическое движение и противостояние ему. Я читаю в твиттере лево-ориентированных американцев и такие вещи как “anti-fascism” и “punch a nazi” часто мелькали в ленте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Невротическая личность нашего времени</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/books/neurotic-personality/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/books/neurotic-personality/</guid>
      <description>Начну рубрику “мое никому неинтересное мнение” с книги Карен Хорни про неврозы. Разбираются причины существования неврозов, их устройство, почему так часто встречаются в современном обществе и что с этим делать.
Основная мысль — неврозы формируются из-за культуры. Если Фрейд топил за то, что все проблемы из детства, то Хорни склоняется к тому, что важнее культура и социум в котором живет личность.
У невроза нет четкого определения, но его можно описать как психологическое нарушение, вызванное страхами, защитой от этих страхов и попытками найти компромиссные решения.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>