<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lectures on ak3n.com</title>
    <link>http://ak3n.com/categories/lectures/</link>
    <description>Recent content in Lectures on ak3n.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ak3n.com/categories/lectures/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Новые центры власти и старые технологии несвободы</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/lectures/davidov-new-centers-of-authorities/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/lectures/davidov-new-centers-of-authorities/</guid>
      <description>В этом году в Ельцин Центре начался цикл ежемесячных лекций под названием &amp;ldquo;Интернет и свобода: территория противоречий&amp;rdquo;. Цикл открывал Иван Давыдов с лекцией &amp;ldquo;Новые центры власти и старые технологии несвободы&amp;rdquo;. Так как судьба интернета меня волнует (а кого нет?) и описание выглядело любопытным, то решил сходить.
Лекция проходила в &amp;ldquo;Паблик маркете&amp;rdquo; Ельцин Центра и это оказалось стремно. Там просто поставили стулья в свободном пространстве напротив полотна для проектора. К сожалению, это пространство никак не огорожено, а вокруг — другие заведения, где шумели люди, что сильно мешало.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про российское общество</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/lectures/shulman-russian-society/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/lectures/shulman-russian-society/</guid>
      <description>В начале декабря я составил себе культурную программу на месяц вперед — напокупал билеты в кино. Тогда же я решил разнообразить досуг и посмотреть, что есть в Ельцин центре (раз в месяц проверяю есть ли что интересного и обычно мероприятия либо уже проходят, либо не цепляют). В этот раз зацепила лекция Екатерины Шульман.
Я про нее вроде даже слышал, но ничего толком не знал. Она политолог, занимается исследованиями, читает лекции и ведет канал на ютубе, где выкладывает записи с диалогов или лекций.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>