<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reviews Theater on ak3n.com</title>
    <link>http://ak3n.com/categories/reviews-theater/</link>
    <description>Recent content in Reviews Theater on ak3n.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ak3n.com/categories/reviews-theater/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Сон в летнюю ночь</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/theater/a-midsummer-night-dream/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/theater/a-midsummer-night-dream/</guid>
      <description>Продолжаю “культурно” развлекаться. На этот раз была комедия господина Шекспира — “Сон в летнюю ночь” и опять на сцене глобуса. ⠀ Сюжет состоит из трёх историй, которые по мере развития действия все теснее и теснее переплетаются. Одна рассказывает про повелителей эльфов Оберона и Титанию, вторая про две влюбленные пары, которые бежали из дворца в лес, а третья про группу ремесленников, которые сколотили актерскую труппу и готовят постановку для свадьбы Тесея (афинский царь) и Ипполиты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Безумие Георга III</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/theater/the-madness-of-george-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/theater/the-madness-of-george-iii/</guid>
      <description>Сходил на замечательный спектакль “Безумие Георга III”. В этот раз действие происходит на сцене Nottingham Playhouse — театр на +700 персон. Пьеса написана нашим современником Аланом Беннеттом в 1991 году.
Сюжет довольно простой: у короля Георга III происходит помешательство почти на ровном месте. Демонстрируются трансформация из нормального человека в личность с серьезным нервным расстройством — как я понял у него был серьезный нервный срыв из-за многолетнего подавления тревоги и эмоций (ого, что-то знакомое из книги про неврозы!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фауст</title>
      <link>http://ak3n.com/posts/theater/faust/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ak3n.com/posts/theater/faust/</guid>
      <description>Не будем ограничиваться книгами и возьмемся за спектакли!
Давно хочу прочитать “Фауста” Гёте (в оригинале на немецком конечно), поэтому сразу купил билет на “Доктора Фауста” в кино, показ которого проходил в рамках проекта TheatreHD. Если кратко, то это трансляции/показы записей спектаклей в оригинале с субтитрами из (преимущественно) британских театров, балета, документалок про искусство и другое.
Cпектакль поставлен в Шекспировском Глобусе (реплика оригинального театра, где совладельцем выступал Шекспир). Сама пьеса написана Кристофером Марло где-то в 1588 году, современником Шекспира, поэтому выбор театра помогает погрузиться в атмосферу.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>